有冇ching講下data analytics/statistics/risk management呢三個major

係咁嘅
小弟有諗住major呢邊嘅科目
但唔係好消楚呢三個major讀咩同做咩方面嘅工作
唔好怪我見識淺
希望有讀緊或者讀完的ching入嚟傾幾句

Risk man學嘅野深過stat
用多d calculus
Data唔知
利申ug

Risk要讀多一個calculus course，即係math year2 要讀嘅calculus

Ibank好鐘意數撚 揀stat唔錯

Data analytic都係stat math cs嘅course都有，乜都掂下咁啦。不過我建議ching你可以去sci fac website到睇syllabus，入面有齊咁多個major嘅course info同syllabus 俾你睇，好詳盡

利申識人讀DA

Link

Data analytics 即食
Stat/risk man 你唔夠presentable,英文唔好就碌柒

但我見risk 同stat 都係同兩個math嘅course 之後全部都係stat嘅course

讀stat 可以去到ibank做
認真咩

讀數又要preventable咁顛
咁姐係迫死啲毒撚

thx ching
你個名咁熟嘅

咁三科裏面邊科對數學嘅要求係最高？

有睇開你啲po btw 巴打可以考慮double major FBE啲科，錢途多一份保障，不過到時FYP做撚死你咁姐
再唔係讀2個minor

FBE 姐係finance Econ嗰啲major?
但我之前讀都冇讀過呢類嘅科
會唔會讀到仆街
但我聽啲人話double maj cs好似唔錯
不過我連啲intro嘢都搞唔掂 仲諗double maj

咁讀2個minor囉，讀下2字頭course谷靚gpa，CV都好睇啲

你search下佢地啲工 trader啊quant啊個啲都係請數理勁嘅人 stat都include 不過當然你個成績要好

英文唔好唔好期望入ibank 到時interview 柒到飛起

咁我都知冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽

risk man=偏商科既STAT
不過有更勁既QFIN/IFAA
STAT= 偏學術既STAT
DATA ANLYSIS = 某程度上完全唔係STAT
因為佢做既野根本唔使用HYPOTHESIS TESTING
傳統STAT係無可能會咁做既
係現今科技提升左就變在一科新科啦
利申:stat/data anlysis我都計過入面D數
RISK MAN就只係U果陣COMMON CORE讀過一科INTRODUCTION而得出既結論
可能都幾武斷下